
Могут ли чат-боты для отелей помочь гостиничному бизнесу?
Мессенджеры стали (или станут в ближайшем будущем) новыми СМИ. Почему мы так считаем? Посудите сами: по некоторым оценкам, более 3,6 млрд людей будут использовать приложения для мгновенного обмена сообщениями со всем своим контакт-листом уже к концу 2018 года. На данный момент, порядка 2,5 млрд уже установили по крайней мере хотя бы один мессенджер. Люди черпают информацию из источников, которые стали намного удобнее современных СМИ, и их не в чем винить.
В гостиничном бизнесе стала прослеживаться определенная тенденция: некоторые отели уже предлагают услугу общения посредством мессенджеров. Например, можно связаться с ними через их собственные приложения, либо альтернативным методом — используя классические СМС, Facebook Messenger или же WhatsApp.
В 2016 году ботов внедрили Kayak, Expedia.com и Skyscanner — известнейшие туристические бренды. Додумались они до этого не сами: технология была перенята у основных мессенджер-платформ — Facebook Messenger и Telegram. Можно быть уверенным в том, что в дальнейшем примеру вышеперечисленных сервисов для путешественников последуют остальные тревел-бренды и независимые отели. Так и проявляются первые признаки реальной чат-бот революции.
Рассмотрим сценарии и преимущества, которые могут принести новейшие технологии и чат-боты для отелей гостиничному бизнесу:
Новый канал бронирования
Для того, чтобы потребители стали использовать для бронирований удобный для них способ коммуникации с отелем, последним необходимо обозначить свое присутствие в мессенджерах (так как большая часть их клиентов — именно там). Благодаря этому и индивидуальные арендодатели, и сетевые отели смогут значительно снизить уровень своей зависимости от турагентств и перейти к прямому интернет-бизнесу (естественно, без комиссии).
Формирование лояльности гостя
С помощью чат-ботов появится возможность предоставления максимально персонализированного подхода на всех стадиях поездки: начиная с бронирования гостиницы и заканчивая взаимодействием во время и даже после поездки.
Создание и обновление профильной истории
Чат-бот сможет собирать информацию о госте, взаимодействуя с ним на каждом этапе путешествия; таким образом, все эти полезные данные будет возможно автоматизировать и использовать во время следующих визитов посетителя.
Новый источник дохода
Опираясь на профильную историю клиента, который уже бывал в отеле, чат-бот будет способен отправить гостю персонализированные предложения. Например, предложить забронировать трансфер из или в аэропорт, предоставить варианты мест, где можно заказать ужин или посетить SPA-процедуры. В таких случаях вмешательство персонала отеля перестанет быть необходимым, будет возможность все осуществить напрямую.
«Разгрузка» персонала отеля
При внедрении чат-ботов персоналу у стойки регистрации нужно будет выполнять обязанности, которые не имеется возможности автоматизировать.
Подводя итог, можно сделать вывод, что чат-боты смогут помочь отелям поднять обслуживание клиентов на совершенно другой, более продвинутый уровень. Конечно, технологии не смогут целиком и полностью исключить потребность гостя в человеческом общении: не стоит забывать о жалобах, всевозможных исключениях из правил, особых просьбах и непредвиденных ситуациях. Но для подобных разговоров бот всегда сможет перенаправить клиента на живого сотрудника.
Таким образом, чат-боты станут огромным преимуществом для гостиничного бизнеса.

